中韓達成協議 不對南韓入境人士用肛拭子檢測新冠病毒

南韓外交部發言人崔泳杉表示，與中國達成折衷方案，今年年初開始，中國檢疫人員不對南韓入境人士，直接使用肛拭子採樣形式，接受新型冠狀病毒檢測，改由入境人士自行採樣提交糞便樣本。

韓聯社引述消息指，中方對外國人實施肛拭子檢測，引起旅居中國的南韓人不滿，兩國在商討之下達成共識。

另外，日本政府早前已公開要求中國，豁免入境的日本公民，接受肛拭子檢測，原因是收到部分日本國民反映，該採樣方式對心理造成很大痛苦，但未獲中方回覆。

中國係全球唯一咁CLS既國家

好大恩惠，世界痴晒線